擔心光害輻射 四湖鄉民反對太陽能板施工

太陽能發電業者承租四湖鄉崙北村土地，進行太陽能發電板施工，但村民擔心太陽能板的光害與輻射，可能影響身體健康，13日前往工地抗議，要求業者持續進行溝通，否則堅決反對施工。

太陽能發電業者永鑫能源公司看中雲林沿海的充沛日照，承租四湖鄉崙北村溪仔崙土地，包括溪崙小段145、146、192、193、194地號，1年多前展開太陽能發電板施工，但遭村民反對並向相關主管單位陳情，雙方協商未果工程延宕。

崙北村民表示，大家擔心全村若被政府列為綠能專區，完工後大量的太陽能板開始運作發電，屆時所產生光害與輻射，將嚴重影響村民身體健康，因此要求業者停工，並提出傷害評估與相關配套措施。

崙北村溪仔崙社區發展協會理事長吳勝富指出，他得知業者在13日復工，特別發動村民前往陳情抗議，為確保大家身體健康，在業者提出太陽能板安全保證之前，堅決反對施工。

業者表示，太陽能發電是汙染最少的發電方式之一，也是政府目前積極推動的綠能發電，若村民對此有疑慮，會再進行溝通協調。

農委會去年8月修正「申請農業用地作農業設施容許使用辦法」，並公告「嚴重地層下陷地區內不利耕作得設置綠能設施」範圍，其中包含雲林縣台西、口湖和四湖等13區，雲林縣平均日照3.15小時為全國之最，吸引許多太陽能業者前來接洽設廠。

唔了解蟈情????

派唔夠錢姐

其實科學家幾知先可以將人造光合作用效率變成植物咁高，好似研究左好耐都冇咩進度

唔係個個都有錢派㗎，村長嗰啲話得事就有

黨既說話都唔聽，反了反了

吊那星， 幾時聽過太陽能板會有光害輻射架
不如學班新界佬話破壞風水啦

要錢啫

將發起問題的人解決掉，便沒有問題了

國家要發展呀

台彎要聽邊個黨既說話?

咁撚少人

成班弱智連殘支定繁支都唔識分就抽水

台灣黎

成班on9邊到都未搞清

台灣黎喎各位

台灣要做愛發電

同生番真係講唔到道理

屌台灣嚟

本港光害咪又勁？

唔係台灣咩

太陽能板會有咩光害？

雲林